《雷神奇俠3：諸神黃昏》有機會成為片長最短的Marvel電影

幾個月前在聖地牙哥動漫展（San Diego Comic-Con）上，導演泰卡˙瓦提提（Taika Waititi）曾在Collider的訪談中透露：《雷神索爾3：諸神黃昏》將會是一部節奏非常快速、讓觀眾感到筋疲力盡的電影，因此當時初剪版本的片長僅有1小時40分鐘左右。

對照Marvel Studios過往推出的作品，如果《雷神索爾3：諸神黃昏》的最終剪輯版本沒有太多改變的話，那麼它將有可能打破《雷神索爾2：黑暗世界》與《無敵浩克》的1小時52分紀錄，成為本系列片長最短的一部作品，當時也有不少粉絲憂心，這樣的長度是否能完整呈現一段橫跨宇宙、波瀾壯闊的「星際公路之旅」。

有趣的是，隨著《雷神索爾3：諸神黃昏》即將在幾週後正式登上院線，事情又有了新的變化。英國電影分級委員會（British Board of Film Classification）日前在網站上公佈了本片的分級資訊，上頭記載的最終片長為2小時10分21秒。

如果這項資訊無誤，那麼《雷神索爾3：諸神黃昏》不只會是3部《雷神索爾》電影中最長的一部，也會是本系列片長排名第5的電影作品。

歷來作品片長：

1.《美國隊長3：英雄內戰》：2小時27分
2.《復仇者聯盟》：2小時23分
3.《復仇者聯盟2：奧創紀元》：2小時21分
4.《美國隊長2：酷寒戰士》、《星際異攻隊2》：2小時16分
5.《鋼鐵人3》：2小時10分
6.《鋼鐵人》：2小時6分
7.《鋼鐵人2》：2小時5分
8.《美國隊長》：2小時4分
9.《星際異攻隊》：2小時2分
10.《蟻人》：1小時57分
11/《奇異博士》：1小時55分
12.《雷神索爾》：1小時54分
13.《雷神索爾2：黑暗世界》、《無敵浩克》：1小時52分

入面個死神係Thanos個女神?

漫畫唔係，唔知電影點樣改動

喺唔知邊個post有人話MCU 赫拉同時做埋死神個身份 赫拉=死神